Antes de terminar el informe quería hablar un poco de la dinámica del juego en sí.
El juego $Tierra Pirata$ es bastante simple en su funcionamiento. Cada jugador puede lanzar un máximo de 8 piratas. Los exploradores son los encargados de ir por el mapa y lanzar mineros cuando se descubran tesoros. El juego se termina cuando se acaba el tiempo definido como MAX$\_$SIN$\_$CAMBIOS en el archivo \textbf{game.c} sin que los dos jugadores hayan hecho ningún movimiento o cuando todos los tesoros fueron descubiertos y cavados. Resulta ganador el jugador con más puntos al momento de terminar el juego. Cada punto se le va restando a la tercer tupla del arreglo botines.
La posición inicial de los piratas del jugador A es la (1, 2) porque se tomó que la primera linea es una línea negra que no forma parte del mapa del juego. La posicion inicial de los piratas del jugador B es (78, 43). Los colores del jugador A es el verde y del jugador B es el azul. Éstos colores son los que se van a usar cuando los piratas exploradores de cada jugador vayan moviéndose por el mapa. Las posiciones que fueron exploradas por piratas del jugador A como del jugador B serán pintadas de cyan. El explorador se denotará con una E y el minero con una M. Para todo lo demás que concierne a la pantalla se siguieron las recomendaciones de la cátedra.
\newline
\newline
El juego tiene 2 estructuras definidas.
La estructura pirata, que consta de: 
\begin{itemize}
\item index: El indice del pirata del jugador. Tiene un rango de 0-7.
\item jugador: Puntero al jugador al cual pertenece ese pirata.
\item id: Id unequívoco del pirata. Tiene un rango de 0-15.
\item posicionX: Coordenada x de la posición actual del pirata. 
\item posicionY: Coordenada x de la posición actual del pirata. 
\item tipo: Tipo del pirata en cuestion. Puede ser minero o explorador. Usa el enumerado tipo pirata definido mas arriba en \textbf{game.h}.
\item reloj: Estado del reloj del pirata. Tiene un rango de 0-3.
\item vivoMuerto: Flag para saber si el pirata esta vivo (1) o muerto (0).
\item posicionXObjetivo: Coordenada X del objetivo del pirata. Sólo usado para los mineros. De lo contrario vale -1.
\item posicionYObjetivo: Coordenada Y del objetivo del pirata. Sólo usado para los mineros. De lo contrario vale -1.
\end{itemize}
y la estructura jugador que tiene las siguientes propiedades:
\begin{itemize}
\item index: indice del jugador. Es 0 si se trata del jugador A y 1 del B.
\item piratas[MAX$\_$CANT$\_$PIRATAS$\_$VIVOS]: Arreglo de piratas. Son los 8 piratas de cada jugador.
\item puntaje: puntaje del jugador.
\item piratasRestantes: Piratas que le quedan al jugador lanzar. 
\item minerosPendientes: Mineros que están pendientes lanzar por ese jugador. 
\item posicionesXYVistas[80][45]: matriz de booleanos que representa el mapa. La posicion x,y fue vista por ese jugador si y sólo si posicionesXYVistas[x][y] == 1.
\item puertoX: Coordenada X de donde salen los piratas del jugador
\item puertoY: Coordenada Y de donde salen los piratas del jugador. 
\item colorJug: Color del jugador. Verde si es el jugador A y azul si es el jugador B. Utiliza los valores C$\_$BG$\_$GREEN y C$\_$BG$\_$BLUE, respectivamente, que se proveen en el archivo \textbf{colors.h}
\end{itemize}
En \textbf{screen.c} tenemos varias funciones que complementan el juego. Las principales son:
\begin{itemize}
\item screen$\_$pintar$\_$nombre: Pinta el nombre del grupo en el márgen superior derecho de la pantalla.
\item screen$\_$pintar$\_$puntajes: Pinta por primera vez los puntajes de los jugadores.
\item screen$\_$stop$\_$game$\_$show$\_$winner: Muestra el jugador que ganó el juego.
\item screen$\_$actualizar$\_$puntajes: Actualiza los puntajes de los jugadores en la pantalla cada vez que algún jugador hace un punto.
\item screen$\_$pintar$\_$reloj$\_$piratas: Pinta los relojes de todos los piratas del juego. 
\item screen$\_$actualizar$\_$reloj$\_$global: Pinta el reloj de la tarea Idle y el reloj global, así como llamar a la anterior.
\item screen$\_$actualizar$\_$posicion$\_$mapa: Actualiza la posición de los piratas en la pantalla.
\end{itemize}
Por último, para hacer que se corte el juego cuando se llega a un cierto tiempo sin ningún cambio en ninguno de los dos jugadores, se estableció un variable global en \textbf{game.h} MAX$\_$SIN$\_$CAMBIOS. En cada ciclo de clock se incrementa otra variable, definida como contador$\_$de$\_$tiempo, que, en caso de ser igual a la primera, se termina el juego.
